<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

    <h2>Vertragsbedingungen für Veröffentlichungen auf dem Schriftenserver des DSZV</h2>
    <h3>1. Online-Bereitstellung</h3>
    <p>
      Dem Deutschen Studienzentrum in Venedig wird das nicht-ausschließliche (einfache) Recht zur
      freien elektronischen Publikation im Internet und zur Archivierung auf ihrem Schriftenserver
      eingeräumt. Im Rahmen der einfachen Nutzung ist es dem DSZV erlaubt, ergänzend eine
      kostendeckende Printing-on-Demand Möglichkeit anzubieten, soweit diese nicht mit den
      Verwertungsrechten Dritter am Werk des Autors kollidiert. Alle weiteren Rechte für die Verwertung
      der Arbeit verbleiben beim Autor. Mit der Anmeldung ist kein rechtlich verbindlicher Anspruch
      auf die Online-Bereitstellung eines Dokumentes verbunden. Im Rahmen der öffentlichen Bereitstellung
      sind Nutzer berechtigt, Dokumente zum privaten und sonstigen eigenen Gebrauch herunterzuladen,
      zu speichern oder in kleiner Zahl zu drucken (§ 53 UrhG<sup><a id="anker1" title="Zur Erläuterung"
      href="#fn1">[1]</a></sup>). Weitergehende Rechte kann der Autor durch die Hinzufügung einer
      Creative-Common-Lizenz<sup><a id="anker2" title="Zur Erläuterung"
      href="#fn2">[2]</a></sup> einräumen.
    </p>

    <h3>2. Rechte Dritter</h3>
    <p>
      Der Veröffentlichende erklärt, dass mit der Veröffentlichung des Dokumentes und jedem ihrer
      Bestandteile, z.B. bei kumulativen Dissertationsschriften, keine Rechte Dritter verletzt werden.
      Der Veröffentlichende stellt das Deutsche Studienzentrum in Venedig von etwaigen Ansprüchen
      Dritter frei. Das Deutsche Studienzentrum in Venedig ist berechtigt, den Zugriff auf eine Publikation
      zu sperren, soweit konkrete Anhaltspunkte für eine Verletzung von Rechten Dritter bestehen. Das
      Deutsche Studienzentrum in Venedig wird den Veröffentlichenden in einem solchen Fall über die Sperrung
      informieren.
    </p>

    <h3>3. Langzeitarchivierung und Transformation in andere Formate</h3>
    <p>
      Dem Deutschen Studienzentrum in Venedig wird das Recht eingeräumt, das Dokument durch die
      Bibliothek in einem Langzeitarchiv zu speichern und bei Bedarf (z.B. Migration, Barrierefreiheit,
      bessere Zugänglichkeit, Erschließung) in andere elektronische und physische Formate zu überführen
      und diese gemäß Nr. 1 zu verwerten.
    </p>

    <h3>4. Weitergabe an die Deutsche Nationalbibliothek</h3>
    <p>
      Dem Deutschen Studienzentrum in Venedig ist es gestattet, über die Bibliothek die elektronische
      Version der Deutschen Nationalbibliothek (DNB) im Rahmen der Pflichtabgabe nach dem Gesetz über
      die Deutsche Nationalbibliothek zur Verfügung zu stellen.
    </p>

    <h3>5. Dissertationen, Habilitationen und Qualifikationsarbeiten</h3>
    <p>
      Handelt es sich bei dem Dokument um eine Qualifikationsarbeit (Dissertation, Habilitation,
      Master-, Bachelor-, Diplomarbeit etc.), so versichert der Veröffentlichende, dass die gelieferten
      Dateien der vom Fachbereich genehmigten Fassung entsprechen und die zuständige Einrichtung der
      Veröffentlichung des Dokumentes zugestimmt hat. Gehört zur Qualifizierungsarbeit ein Lebenslauf,
      ist der Veröffentlichende damit einverstanden, dass dieser maschinell gespeichert und öffentlich
      zur Verfügung gestellt wird.
    </p>

    <h3>6. Rücknahme der Einverständniserklärung</h3>
    <p>
      Eine Rücknahme dieser Einverständniserklärung ist nur unter Berufung auf § 42 UrhG (Werk entspricht
      nicht mehr der Überzeugung des Autors) möglich. Das Deutsche Studienzentrum in Venedig ist berechtigt,
      dem Veröffentlichenden den hierdurch entstandenen zusätzlichen Aufwand in Rechnung zu stellen.
    </p>

    <p>
      Sie können hier das <a href="vertragsbedingungen.pdf">Formular für die Erklärung (PDF-Format)</a>,
      in dem Sie den genannten Vertragsbedingungen schriftlich zustimmen, herunterladen und es, mit einer
      digitalen Unterschrift versehen, per E-Mail ans Studienzentrum senden. Sie können das Formular
      auch ausdrucken, von Hand unterschreiben und dieses per Post oder gescannt per E-Mail ans
      Deutsche Studienzentrum in Venedig (<span class="madress">m.boehringer [@] dszv.it</span>) senden.
    </p>

    <h3>Fußnoten</h3>
    <ol class="fn">
      <li id="fn1"><a href="#anker1">[1]</a> Gesetz über Urheberrecht und verwandte Schutzrechte, <a href="http://www.bundesrecht.juris.de/urhg">http://www.bundesrecht.juris.de/urhg</a></li>
      <li id="fn2"><a href="#anker2">[2]</a> Creative Commons Urheberrechtslizenzen, <a href="http://creativecommons.org/licenses/?lang=de">http://creativecommons.org/licenses</a></li>
    </ol>


</section>

<section xml:lang="it" title="Condizioni contrattuali">

    <h2>Condizioni contrattuali per le pubblicazioni sul repository del DSZV</h2>
    <h3>1. Messa a disposizione online</h3>
    <p>
      Al Centro Tedesco di Studi Veneziani viene concesso il diritto non esclusivo (semplice) per la
      pubblicazione libera in Internet e l'archiviazione sul repository del DSZV. Nell’ambito di tale
      utilizzo non esclusivo, il DSZV è autorizzato a offrire un servizio “Printing on Demand” previa
      corresponsione dei costi di stampa, sempre che tale servizio non sia in contrasto con il diritto
      di utilizzazione commerciale dell’opera dell’autore da parte di terzi. Tutti gli ulteriori diritti
      di utilizzazione dell'opera rimangono dell'autore. Inoltre, la presente dichiarazione non vincola
      in alcun modo il DSZV alla pubblicazione on-line del documento.
      Nell’ambito della disponibilità on-line, gli utenti sono autorizzati a scaricare, salvare o stampare
      in numero contenuto i documenti per uso privato e altro utilizzo proprio. L'autore può concedere
      ulteriori diritti aggiungendo al suo documento una licenza Creative-Commons<sup><a id="anker1"
      title="per spiegare" href="#fn1">[1]</a></sup>.
    </p>

    <h3>2. Diritti di terzi</h3>
    <p>
      L'autore dichiara che con la pubblicazione del documento e in ognuna delle sue parti, per es. in una
      pubblicazione collettiva di tesi di dottorato, non vengono lesi diritti di terzi. L'autore esonera il
      Centro Tedesco di Studi Veneziani da ogni responsabilità nei confronti di terzi. Il Centro Tedesco è
      autorizzato a bloccare l'accesso a una pubblicazione qualora dovessero sussistere concreti sospetti di
      violazione di diritti di terzi. In tale eventualità, il Centro Tedesco informerà l'autore in questione
      dell’avvenuto blocco.
    </p>

    <h3>3. Archiviazione a lungo termine e trasformazione in altri formati</h3>
    <p>
      Si autorizza il Centro Tedesco di Studi Veneziani a salvare il documento in un archivio a lungo termine
      e, in caso di necessità (p.es. migrazione di dati e migliore accessibilità) a trasformarlo in altri
      formati elettronici e trasferirlo su altri supporti fisici per utilizzarlo conformemente al punto 1.
    </p>

    <h3>4. Trasmissione a biblioteche con compito di archiviazione a livello nazionale</h3>
    <p>
      Il Centro Tedesco di Studi Veneziani è autorizzato, nell’ambito della legge sul deposito legale della
      Biblioteca Nazionale Tedesca (DNB), a consegnare alla medesima la versione elettronica del documento
      munito di licenza Creative Commons.
      Al contempo, l'autore acconsente alla pubblicazione della sua opera con una licenza Creative-Commons 3.0
      (citazione del nome - nessun uso commerciale - nessuna elaborazione), che permette agli utenti di
      riprodurre, diffondere e rendere accessibile pubblicamente l'opera non variandone la forma e sempre a
      condizione che l'autore venga indicato come tale.
    </p>

    <h3>5. Tesi di dottorato, tesi di libera docenza e opere di qualificazione</h3>
    <p>
      Qualora il documento sia un cosiddetto lavoro scientifico di qualificazione (tesi di dottorato, tesi di
      libera docenza, tesi di laurea triennale o specialistica, etc.), l'autore assicura che i file forniti
      e/o le copie di stampa corrispondono all'esemplare autorizzato dall’istituzione interessata, e che
      l'istituzione responsabile ha autorizzato la pubblicazione del documento. Se il documento contiene una
      biografia dell'autore, questi acconsente che anch’essa venga salvata e messa a disposizione del pubblico.
    </p>

    <h3>6. Ritiro del benestare</h3>
    <p>
      È possibile ritirare il benestare solo richiamandosi alla legge sul diritto d’autore, (l'opera non
      corrisponde più alla convinzione dell'autore). Il Centro Tedesco è autorizzato a esigere dall’autore
      il rimborso degli eventuali costi dell'operazione.
    </p>

    <p>
      È possibile scaricare qui il <a href="condizioni_contrattuali.pdf">modulo in formato PDF</a> in cui dare
      il consenso alle condizioni contrattuali sopra indicate. Il modulo può essere sottoscritto con firma
      digitale e spedito via e-mail. È possibile anche stamparlo, firmarlo a mano e spedirlo per posta
      oppure inviare la versione scansionata via e-mail  al Centro Tedesco di Studi Veneziani
      (<span class="madress">m.boehringer [@] dszv.it</span>).
    </p>

    <h3>Note a piè di pagina</h3>
    <ol class="fn">
      <li id="fn1"><a href="#anker1">[1]</a> Le licenze di Creative Commons, <a href="http://creativecommons.org/licenses/?lang=it">http://creativecommons.org/licenses</a></li>
    </ol>


</section>

<meta>
  <log date="2014-03-25" time="09:20" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
