<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Leitlinie Schriftenserver">

    <h2>Leitlinien für den Betrieb des Schriftenservers</h2>
    <h3>1. Ziele und inhaltliche Kriterien für den Schriftenserver des Deutschen Studienzentrums in Venedig</h3>
    <p>
      Der Schriftenserver bietet allen mit dem Deutschen Studienzentrum verbundenen Wissenschaftlerinnen
      und Wissenschaftlern und anderen Venedig-Expert/inn/en die organisatorischen und technischen
      Rahmenbedingungen zur elektronischen Publikation wissenschaftlicher Dokumente. Der Schriftenserver
      ist ein Service des Deutschen Studienzentrums in Venedig.
    </p>
    <p>
      Die elektronischen Dokumente erhalten dauerhafte Adressen und werden über nationale und internationale
      Bibliothekskataloge, Suchmaschinen sowie andere Nachweisinstrumente erschlossen. Darüber hinaus wird
      eine Langzeitarchivierung der elektronischen Dokumente gewährleistet (mindestens 5 Jahre).
    </p>

    <h3>2. Der Sammelauftrag des Deutschen Studienzentrums in Venedig für elektronische Dokumente</h3>
    <p>
      Der Sammelauftrag des Deutschen Studienzentrums in Venedig umfasst die Speicherung, Katalogisierung
      und Archivierung aller elektronischen Dokumente, die durch Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler,
      die dem Deutschen Studienzentrum verbunden sind, veröffentlicht werden, bzw. durch Experten/innen
      für die Kultur und Geschichte Venedigs. Dies bezieht sich sowohl auf rein elektronische Publikationen
      als auch auf elektronische Versionen gedruckter Dokumente.
    </p>
    <p>
      Die Urheberrechte der Autorinnen und Autoren bleiben gewahrt. Die Veröffentlichung auf dem Schriftenserver
      steht einer weiteren Veröffentlichung der Dokumente in Fachzeitschriften oder Monografien sowie auf
      anderen Servern nicht entgegen. Gemäß den Empfehlungen des Wissenschaftsrats werden alle Wissenschaftlerinnen
      und Wissenschaftler in Deutschland aufgefordert, sich beim Abschluss von Verlagsverträgen ein entsprechendes
      weiteres Nutzungsrecht zu sichern und die von ihnen verfassten Dokumente zusätzlich - eventuell nach einer
      Sperrfrist - auf dem Schriftenserver zu veröffentlichen.
    </p>
    <p>
      Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autorinnen und
      Autoren bzw. der Herausgeber/innen der elektronischen Dokumente.
    </p>

    <h3>3. Das elektronische Dokument</h3>
    <p>
      Unter dem Begriff „elektronisches Dokument” wird im Sinne dieser Leitlinien ein Dokument verstanden,
      welches auf Text, Grafik, Audio- oder Video-Sequenzen basiert, in digitaler Form auf einem Datenträger
      gespeichert ist und über Rechnernetze verbreitet wird.
    </p>
    <p>
      Ein über den Schriftenserver zu veröffentlichendes elektronisches Dokument erfüllt folgende Bedingungen:
    </p>
    <ol>
      <li>
        Es ist zur Verbreitung in der Öffentlichkeit bestimmt.
      </li>
      <li>
        Es stellt kein dynamisches Dokument dar. Sind Veränderungen notwendig, wird das geänderte
        elektronische Dokument als neue Version gespeichert.
      </li>
      <li>
        Es entspricht den vom Deutschen Studienzentrum vorgegebenen technischen Parametern.
      </li>
    </ol>

    <h3>4. Elektronische Dokumente, die über den Schriftenserver veröffentlicht und verbreitet werden</h3>
    <p>
      Folgende Kategorien elektronischer Dokumente werden gespeichert und über den Schriftenserver verbreitet:
    </p>
    <ul>
      <li>
        Publikationen und Publikationsreihen des Deutschen Studienzentrums in Venedig mit wissenschaftlichen Inhalten.
      </li>
      <li>
        Dokumente von aktuellen und ehemaligen Stipendiatinnen und Stipendiaten des Deutschen Studienzentrums
        in Venedig, (vor allem Dissertationen) sowie Publikationen von Mitgliedern des Vereins Deutsches
        Studienzentrum in Venedig e. V., soweit diese in den Rahmen des Sammelauftrags des DSZV fallen.
      </li>
      <li>
        Publikationen von mit dem Deutschen Studienzentrums in Venedig assoziierten Einrichtungen und Personen
        und Venedig-Forscher/innen.
      </li>
    </ul>

    <h3>5. Technische Besonderheiten des Schriftenservers</h3>
    <ol>
      <li>
        Die elektronischen Dokumente werden mit individuellen und dauerhaften Adressen versehen, welche einen
        unmittelbaren Zugriff auf die Dokumente erlauben. Die Adressen werden als URNs (Uniform Resource Name)
        registriert. Die Administration und Pflege der URNs wird vom Deutschen Studienzentrum in Venedig garantiert.
      </li>
      <li>
        Das Auffinden der elektronischen Dokumente ist über Bibliothekskataloge, Recherchen in bibliografischen
        Metadaten, über alphabetische und klassifikatorische Ordnungen sowie dynamisch erstellte Listen und Indizes
        möglich.
      </li>
      <li>
        Die Archivierungsdauer der Formate hängt von der Verfügbarkeit des Formates, der Betrachtungssoftware sowie
        den Konvertierungsmöglichkeiten ab. Die Archivierungsdauer beträgt mindestens 5 Jahre.
      </li>
    </ol>

    <h3>6. Organisatorische Regelungen</h3>
    <ol>
      <li>
        Der Schriftenserver wird vom Deutschen Studienzentrum in Venedig betrieben. Die technische Betreuung des
        Katalogsystems (Rechercheinstrument für den Publikationsserver) erfolgt durch die Verbundzentrale des
        Gemeinsamen Bibliotheksverbundes (VZG).
      </li>
      <li>
        Die elektronische Veröffentlichung von Publikationen ist für die mit dem Deutschen Studienzentrum
        verbundenen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, wie auch für Venedig-Forscher/innen unterschiedlicher
        Herkunft kostenfrei.
      </li>
      <li>
        Für die Veröffentlichung notwendige zusätzliche Arbeiten wie die Aufbereitung der elektronischen Dokumente
        oder die Konvertierung in andere Formate werden von den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Deutschen
        Studienzentrums in Venedig nach Absprache betreut oder durchgeführt. Arbeiten, die einen bedeutenden Mehraufwand
        erfordern, werden in Rechnung gestellt.
      </li>
      <li>
        Ansprechpartnerin für alle den Schriftenserver des DSZV betreffenden Fragen ist:<br />
        Michaela Böhringer<br />
        Tel.: 0039-041-5206355<br />
        E-Mail: m.boehringer@dszv.it<br />
        Deutsches Studienzentrum in Venedig<br />
        Palazzo Barbarigo della Terrazza<br />
        S. Polo 2765/A<br />
        Calle Corner<br />
        I-30125 Venezia
      </li>
    </ol>
    <p>
      Wir danken der Arbeitsgruppe Elektronisches Publizieren an der Humboldt-Universität zu Berlin
      und den Kolleginnen der Universität der TU Clausthal. Deren Leitlinie für Hochschulschriftenserver wurden
      hier als Vorlage benutzt.
    </p>

</section>

<section xml:lang="it" title="Linee guida">

    <h2>Linee guida per il funzionamento del repository</h2>
    <h3>1. Scopi e criteri per il repository del Centro Tedesco di Studi Veneziani</h3>
    <p>
      Il repository è un servizio del Centro Tedesco di Studi Veneziani che offre ai propri membri e ad
      altri esperti della cultura veneziana la struttura tecnica e organizzativa per pubblicare
      elettronicamente i propri documenti scientifici e artistici.
    </p>
    <p>
      I documenti elettronici ricevono degli indirizzi permanenti e sono rintracciabili nei
      cataloghi delle biblioteche nazionali e internazionali. Inoltre viene garantita una
      archiviazione a lungo termine (di almeno 5 anni).
    </p>

    <h3>2. Lo scopo del repository del Centro Tedesco di Studi Veneziani</h3>
    <p>
      Lo scopo del repository comprende il salvataggio, la catalogazione e l’archiviazione di tutti
      i documenti elettronici pubblicati dai studiosi e studiose di cultura veneziana. Questo si
      riferisce sia alle pubblicazioni puramente elettroniche che alla forma elettronica di documenti
      cartacei.
    </p>
    <p>
      I diritti d’autore restano intatti. La pubblicazione sul repository non impedisce una ulteriore
      pubblicazione dei documenti in riviste specialistiche, monografie o in altri repositories. Il
      Consiglio Scientifico di Stato della Germania raccomanda a tutti gli studiosi di garantirsi un
      ulteriore diritto di utilizzo nel momento della stipula di contratti con le case editrici e di
      pubblicazione dei propri documenti, eventualmente dopo un periodo di blocco, su un repository.
    </p>
    <p>
      Il rispetto del diritto d’autore e dei diritti di utilizzazione commerciale di terzi è
      responsabilità degli autori/curatori dei documenti elettronici.
    </p>

    <h3>3. Il documento elettronico</h3>
    <p>
      La dicitura „Documento elettronico“ caratterizza, all’interno di queste linee guida, un
      documento che si basa su sequenze di testo, grafica, audio o video, che sono salvate in
      forma digitale su un database e che viene diffuso mediante reti informatiche.
    </p>
    <p>
      Un documento che viene pubblicato attraverso il repository soddisfa le seguenti condizioni:
    </p>
    <ol>
      <li>
        E‘ destinato alla diffusione pubblica.
      </li>
      <li>
        Non costituisce un documento dinamico. In caso di necessità di cambiamenti, il nuovo
        documento elettronico viene salvato come una versione nuova.
      </li>
      <li>
        Corrisponde ai parametri tecnici indicati dal Centro Tedesco di Studi Veneziani.
      </li>
    </ol>

    <h3>4. Documenti elettronici che vengono pubblicati e nel repository e diffusi da esso</h3>
    <p>
      Vengono salvate e diffuse attraverso il repository le seguenti categorie:
    </p>
    <ul>
      <li>
        Pubblicazioni e collane di pubblicazioni del Centro Tedesco di Studi Veneziani con contenuti scientifici.
      </li>
      <li>
        Documenti di borsisti ed ex-borsisti del Centro Tedesco (soprattutto tesi di dottorato) e pubblicazioni
        di membri dell’associazione del Centro Tedesco, se questi aderiscono alle tematiche che il repository
        del DSZV si è proposto.
      </li>
      <li>
        Pubblicazioni di istituzioni e persone associate con il DSZV e di studiosi di cultura veneziana.
      </li>
    </ul>

    <h3>5. Particolarità tecniche del repository</h3>
    <ol>
      <li>
        I documenti elettronici ricevono degli indirizzi individuali e permanenti, i quali permettono un
        accesso ai documenti. Gli indirizzi vengono registrati come URN (Uniform Resource Name).
        L’amministrazione e la manutenzione degli URN viene garantito dal Centro Tedesco.
      </li>
      <li>
        I documenti elettronici possono essere reperiti  nei cataloghi delle biblioteche e nei metadati
        bibliografici, attraverso ordinamenti alfabetici e classificatori, come anche in liste e indici
        originate in modo dinamico.
      </li>
      <li>
        La durata dell’archiviazione dei formati dipende dalla loro reperibilità, dalla modalità di
        visualizzazione come anche dalle possibilità di conversione. La durata di archiviazione è di almeno 5 anni.
      </li>
    </ol>

    <h3>6. Regole di organizzazione</h3>
    <ol>
      <li>
        Il repository viene gestito dal DSZV. La cura tecnica del sistema di catalogazione (strumento di
        ricerca per il server per la pubblicazione) è a carico della Verbundzentrale des Gemeinsamen
        Bibliotheksverbundes (VZG), (Centrale dell’associazione comune delle biblioteche tedesche dei
        Länder Bremen, Hamburg, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen, Sachsen-Anhalt, Schleswig-Holstein,
        Thüringen e della Stiftung Preußischer Kulturbesitz).
      </li>
      <li>
        Il Centro Tedesco di Studi Veneziani offre gratuitamente la pubblicazione elettronica agli esperti
        di cultura veneziana.
      </li>
      <li>
        Previo accordo, il lavoro aggiuntivo per la pubblicazione come l’ulteriore elaborazione dei
        documenti elettronici o la conversione in altri formati può avvenire a cura delle
        collaboratrici/collaboratori del Centro Tedesco. Per le operazioni che richiedono un surplus
        notevole di lavoro vengono considerati dei costi.
      </li>
      <li>
        Persona di riferimento per tutte le questioni riguardanti il repository del DSZV:<br /><br />
        Dott.ssa Michaela Böhringer<br />
        Tel.: 0039-041-5206355<br />
        E-Mail: m.boehringer@dszv.it<br /><br />
        Centro Tedesco di Studi Veneziani<br />
        Deutsches Studienzentrum in Venedig<br />
        Palazzo Barbarigo della Terrazza<br />
        S. Polo 2765/A<br />
        Calle Corner<br />
        I-30125 Venezia
      </li>
    </ol>
    <p>
      Ringraziamo la Arbeitsgruppe Elektronisches Publizieren della Humboldt-Universität di Berlino e i
      colleghi della Università di Clausthal. Le linee guida del loro repository sono stati  utilizzati
      qui come guida.
    </p>
  </section>

<meta>
  <log date="2014-03-25" time="16:26" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
