<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Willkommen auf den Seiten des Dokumentenserver des Deutschen Studienzentrums in Venedig">
    <div class="jumbotwo">
      <div class="row">
        <div class="col-md-12" lang="de">
          <h1>
            Der Dokumentenserver
          </h1>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8" lang="de">
          <p>
            ... des Deutschen Studienzentrums in Venedig (DSZV) umfasst wissenschaftliche und künstlerische Arbeiten zur
            Geschichte und Kultur Venedigs und seinen ehemaligen Herrschaftsgebieten.
          </p>
          <p>
            Er ermöglicht aktuellen und ehemaligen Stipendiaten/innen, Mitgliedern des Vereins <em>Deutsches Studienzentrum in
            Venedig e.V.</em>, Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern, die mit dem Deutschen Studienzentrum verbunden sind und
            Venedig-Forschenden unterschiedlicher Herkunft das elektronische Publizieren ihrer wissenschaftlichen Arbeiten
            im Rahmen der Open Access Initiative.
          </p>
          <p>
            Eigene Publikationen, z.B. Zeitschriftenartikel, Konferenzbeiträge, Berichte, Reports, Lehrmaterialien, Forschungsdaten
            oder künstlerische Werke der aktuellen und ehemaligen Stipendiatinnen und Stipendiaten des DSZV wie Kompositionen, Bilder,
            Filme, Tonaufnahmen u.a., sei es als Erst- oder als Zweitveröffentlichungen, können auf dem Server abgelegt werden. Auch
            für Prüfungsschriften, z.B. Dissertationen und Habilitationsschriften, wie auch Bachelor-, Master- und andere
            Abschlussarbeiten bietet der Dokumentenserver den geeigneten Rahmen. Wir bieten:
          </p>
          <ul>
            <li>Dauerhafte Archivierung</li>
            <li>Verzeichnung im Bibliothekskatalog des DSZV</li>
            <li>Such- und auffindbar in überregionalen Katalogen und Suchmaschinen</li>
            <li>Abgabe an die Deutsche Nationalbibliothek bei Erstveröffentlichungen</li>
          </ul>
          <p>
            Open-Access bietet freien Zugang zu wissenschaftlichen Informationen. Die Verwertungsrechte bleiben bei den Autoren. Sie
            räumen der Bibliothek lediglich ein einfaches Nutzungsrecht ein, so dass eine kommerzielle Veröffentlichung nicht behindert wird.
          </p>
        </div>
        <div class="col-md-4 dszv_borderbox" lang="de">
          <!-- see also: http://jquery-howto.blogspot.de/2013/09/jquery-cross-domain-ajax-request.html -->
          <h3 class="text-uppercase">Aktuelle Dokumente</h3>
          <p>Im Dokumentenserver befinden sich derzeit <span id="doc_count">[Anz]</span> Datensätze.</p>
          <div id="last4"></div>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="it" title="Benvenuti sulle pagine del repository del Centro Tedesco di Studi Veneziani">
    <div class="jumbotwo">
      <div class="row">
        <div class="col-md-12" lang="de">
          <h1>
            Il Repository
          </h1>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8" lang="de">
          <p>
            ...del Centro Tedesco di Studi Veneziani (DSZV) contiene opere scientifiche e artistiche inerenti a Venezia o a
            territori un tempo sotto amministrazione veneziana.
          </p>
          <p>
            Esso offre la possibilità di pubblicare elettronicamente nella modalità Open access per:
          </p>
          <ul>
            <li>borsisti ed ex-borsisti,</li>
            <li>membri dell'associazione del Centro Tedesco di Studi Veneziani,</li>
            <li>studiosi e studiose legati al DSZV</li>
            <li>studiosi di cultura veneziana di varia provenienza.</li>
          </ul>
          <p>
            Possono essere inserite nel repository pubblicazioni di vario tipo, quali articoli di riviste scientifiche,
            conferenze,  reports, materiali didattici, dati di ricerca, come anche opere artistiche (composizioni, quadri,
            fotografie, film, registrazioni audio e video ed altro). Possono essere caricati anche documenti già pubblicati.
            Anche tesi di dottorato, laurea e master trovano collocazione nel nostro repository. In questo modo noi offriamo:
          </p>
          <ul>
            <li>Archiviazione durevole</li>
            <li>Inclusione nell’OPAC del DSZV</li>
            <li>Modalità di ricerca dei documenti in diversi sistemi bibliotecari e motori di ricerca</li>
            <li>Consegna di prime pubblicazioni alla Deutsche Nationalbibliothek</li>
          </ul>
          <p>
            L’Open access offre libero accesso a tutte le informazioni scientifiche presenti. I diritti di utilizzazione
            commerciale restano possesso degli autori, che concedono alla biblioteca un semplice diritto di uso per non
            ostacolare la pubblicazione commerciale.
          </p>
          </div>
          <div class="col-md-4 dszv_borderbox" lang="it">
            <!-- see also: http://jquery-howto.blogspot.de/2013/09/jquery-cross-domain-ajax-request.html -->
            <h3 class="text-uppercase">Documenti attuali</h3>
            <p>Nel server di documenti attualmente sono <span id="doc_count">[Anz]</span> record.</p>
            <div id="last4"></div>
          </div>
        </div>
      </div>
    </section>

    <section xml:lang="all">
      <script>
         //funktioniert wegen Cross-Origin-Requests nur auf dem eigenen Server
        $.getJSON('../api/v1/search?q=objectType:mods&amp;rows=4&amp;sort=modified desc&amp;wt=json',
            function (data) {
              $('#doc_count').text(data.response.numFound);

              $(data.response.docs).each(function(i, doc){
                let author = doc['mods.author'] ? doc['mods.author'] : '&#160;';
                $('#last4').append($('<div class="lastmod"></div>')
                    .append($('<table class="table"></table>').append($('<tr></tr>')
                      .append($('<td></td>')
                        .append('<p class="dszv_date">'+doc['mods.dateIssued']+'</p>',
                          '<a class="dszv_title" href="../receive/'+doc['returnId']+'">'+doc['search_result_link_text']+'</a>',
                          '<p class="dszv_author">'+author+'</p>',
                          '<p class="dszv_modified">'+doc['modifiedby']+', am ' +new Date(doc['modified']).toLocaleString()+'</p>'
                      )))));
            });
        });
      </script>
    </section>

    <meta>
        <log lastEditor="administrator" date="2017-06-20" time="10:35"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>


